%
% Шаблон для НИР версия 2021
%

\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{vkriate}

% Настройки для окружений с подчеркиваниями для подписей и пр.
\setFRMfontencoding{T2A}
\setFRMdfontencoding{T2A}
% thanks to A.Starikov
\setFRMfontfamily{cmr}
\setFRMdfontfamily{ptm}
\setFRMdfontsize{10pt}

% задает длину поля для подписи на титульной странице
\newFRMfield{xtitlesign}{32mm}

% поле для факультета или кафедры
\newFRMfield{fcath}{65mm}

%имя файла с библиографией в формате BibTex
\addbibresource{rbiblio.bib}

\begin{document}

% счетчики страниц, рисунков, таблиц
\regtotcounter{page}
\regtotcounter{figure}
\regtotcounter{table}

\renewcommand{\refname}{\centerline{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}} 
\renewcommand{\contentsname}{\centerline{СОДЕРЖАНИЕ}} 
%\renewcommand{\refname}{Список источников}  % По умолчанию "Список литературы" (article)
%\renewcommand{\bibname}{Литература}  % По умолчанию "Литература" (book и report)

% титульная страница
\thispagestyle{empty}
\begin{center} \small
\textbf{МИНИСТЕРСТВО НАУКИ И ВЫСШЕГО ОБРАЗОВАНИЯ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ}\\
ФЕДЕРАЛЬНОЕ ГОСУДАРСТВЕННОЕ АВТОНОМНОЕ ОБРАЗОВАТЕЛЬНОЕ УЧРЕЖДЕНИЕ
ВЫСШЕГО  ОБРАЗОВАНИЯ\\
«Национальный исследовательский ядерный университет «МИФИ»\\
\textbf{Обнинский институт атомной энергетики} – \\
филиал федерального государственного автономного образовательного учреждения высшего\\
образования «Национальный исследовательский ядерный университет «МИФИ»\\
(ИАТЭ НИЯУ МИФИ)
\end{center}
%\vfill
\medskip

% Направление подготовки следует уточнять,
% магистры и бакалавры могут иметь разные наименования
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
Отделение & \useFRMfield{fcath}[\large Интеллектуальные кибернетические системы] \\ 
Направление подготовки & \useFRMfield{fcath}[\large Информационные системы и технологии] \\ 
\end{tabular} 
\end{center}

\vfill

\large 

\begin{center}
	Научно-исследовательская работа \\
	
	\medskip
	
	\textbf{\Large 
		Исследование корреляций динамики метеопараметров в близких точках наблюдений
	}
	
\end{center}

\vspace{1cm}

\begin{tabular*}{\textwidth}{lcr}
Студент группы ИС-Б18 & \useFRMfield{xtitlesign} & Липинский Я. Д.\\
& & \\
Руководитель & & \\
к.т.н., доцент отд.ИКС & \useFRMfield{xtitlesign} & Мирзеабасов О. А.
\end{tabular*}


\vfill
\large

\begin{center}
Обнинск, 2021 г
\end{center}

\onehalfspacing

\pagebreak

% реферат
\thispagestyle{empty}

\section*{\centering РЕФЕРАТ}

% возможно, кол-во источников придется вставлять вручную
Работа \total{page} стр., \total{table} табл., \total{figure} рис. , \totalmycitecounts ист. 

ЯЗЫК ПРОГРАММИРОВАНИЯ PYTHON, АНАЛИЗ ВРЕМЕННЫХ РЯДОВ, МЕТЕОДАННЫЕ, ВРЕМЕННЫЕ РЯДЫ, NUMPY, SCIPY, PANDAS.

Научно-исследовательская работа посвящена исследованию корреляций динамики метеопараметров в близких точках наблюдений. Конечная цель работы – изучение динамики метеопараметров для нескольких выбранных точек наблюдений в рамках одного региона.

Процесс разработки включает в себя изучение языка прогаммирования Python, библиотеки, реализующей математические алгоритмы, NumPy, библиотеки, предназначенной для выполнения научных и инженерных расчётов, SciPy и библиотеки Pandas для обработки и анализа данных.
 
\pagebreak
\thispagestyle{empty}

\section*{\centering ОПРЕДЕЛЕНИЯ, ОБОЗНАЧЕНИЯ И СОКРАЩЕНИЯ}

DataFrame (датафрейм) – распределенная коллекция данных в виде именованных столбцов, аналогично таблице в реляционной базе данных. 

NumPy - Numerical Python

БД - База Данных

ВМО - Всемирная Метеорологическая Организация

\pagebreak
\thispagestyle{empty}

% титульная страница - номер 1, остальные страницы до Содержания не нумеруются
\tocloftpagestyle{empty}

\tableofcontents
% если нужно добавить "Стр." над номерами страниц - раскомментируйте следующую команду
%\addtocontents{toc}{~\hfill\textbf{Стр.}\par}

\pagebreak

\setcounter{page}{3}

\section*{\centering ВВЕДЕНИЕ}
\addcontentsline{toc}{section}{ВВЕДЕНИЕ}
\input{intro} % текст введения в файле intro.tex
\pagebreak

%\input{Post_zad}
\pagebreak
\input{part1}  % первая глава - в файле part1.tex
\pagebreak
\input{part2} % вторая глава - в файле part2.tex
\pagebreak

% если есть еще разделы - сохраните их в соответствующих файлах и раскомментируйте строки ниже, при необходимости добавьте еще
%\input{part3}  % третья глава - в файле part3.tex
%\pagebreak

%\input{part4} % четвертая глава - в файле part4.tex
%\pagebreak

%\input{part5}  % пятая глава - в файле part5.tex
%\pagebreak

\section*{\centering ЗАКЛЮЧЕНИЕ}
\addcontentsline{toc}{section}{ЗАКЛЮЧЕНИЕ}

В ходе проделанной работы был проведен разведочный анализ и визуализация данных по температуре и осадкам в двух точках наблюдения. Были выполнены следующие задачи:

\begin{itemize}
\item изучение языка программирования Python и ознакомление с пакетами numpy, scipy, pandas;

\item ознакомление с организацией доступа к метеоданным;

\item выбор региона и точек наблюдения, загрузка данных;

\item сравнение динамики температур и осадков в разных точках наблюдения.
\end{itemize}

% оформление библиографии - вариант с БД
\pagebreak

\addcontentsline{toc}{section}{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}
% ВАЖНО: для корректного отображения в списке литературы ссылок на англ.языке в bibtex-описание источника следует добавить поле 
% langid = {english}
\printbibliography

\pagebreak

%\renewcommand{\appendixpagename}{\centering Приложения}


\begin{appendices}
%\renewcommand{\thesection}{\Asbuk{section}}
%\makeatletter
%\renewcommand{\theProgram}{\thesection.\@arabic\c@Program}
%\makeatother

% каждое приложение задается следующей командой, нумерация - русскими буквами
%\section{\centering } 
% независимая нумерация листингов в каждом приложении
\setcounter{Program}{0}


\end{appendices}

\end{document}          

